---
title: 20岁生日快乐！
---
# 20岁的我

时光飞逝（这个开头，哈哈先自己吐槽一下，语文老师要气死了;-) 我已经20了。

### 首先要感谢大家
感谢大家20多年来对我的照顾，感谢我的家人（太多了），特别感谢我的梁哥（这个人小学就带我带我打DOTA），还有老师和同学们（我真的不是在写获奖感言啊！！ 😂）我最亲爱的小伙伴们（Erey、ZFF、jojo）还有一些人，哼就不告诉你们是谁（不好意思写了 害羞羞）还有今天来陪我过生日的小伙伴们！

### 近来的状况
2018年的我拍完了毕业照，结束了我的校园生活。开始了搬砖敲代码并成为了一名程序猿（我可是全栈工程师啊xd 不！是全沾！）所以我开始用Markdown写东西。我学了一点点python和一些js，希望能用自己的所学技术为人类做出一些贡献（向Kennethreitz致敬！。我还未离开校园，现在和工作室的学弟学妹们一起工作，虽然工作历程坎坎坷坷，我也开始学着把管理自己的小团队，但是他们还是很可爱的，我也能和他们一起学习，希望将来有一天能有自己的公司。

### 之后要做的事情
其实大家不是咸鱼也不是没有梦想，只是想要做的事情很多，目前还没有能力完成。我相信一点一点的去作，就能把事情一件一件的完成。所以我要列个单子！真的相信我（todo是不可能完成的，哈哈🙃）

#### TODO
- 很现实我要赚钱（具体一点？那就...定个小目标先赚他... 算了算了
- 保持和人的交流（告诉我不要自闭了好吗，去和妹子们聊天吧，游戏有什么好玩的！ 真香
- 把驾照考了（真的不脱了，我现在就去预约科目1
- 自己一个人住（太好了
- 自己做饭吃（坚持一下，等吃久了自己做的黑暗料理就习惯了
- 养只宠物吧（听说这有助于管理自己
- 保持运动（别偷懒了，冬天太冷，夏天太热，错的是深圳！
- 到一個地方, 不一樣的地方, 不相同的地方, 到這個地方，可以瞧一瞧, 很多，很多（滚！去旅游

### 最后
祝自己生日快乐！都快12点了，先不写了哈😘